\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{german}
\usepackage{ae,aecompl}

\begin{document}

\tableofcontents

\section{Einleitung}
Die Administration des Classic Forums gestaltet sich nach anfänglicher Konfiguration als recht
einfach, da es weitestgehend autonom arbeitet. In dieser Dokumentation soll die Installation und die
Konfigurations-Variablen durchgesprochen werden. Ausserdem wird auf einige Besonderheiten aufmerksam
gemacht, die notwendig sind, um das Forum zu verwalten.

Ich habe alle Konfigurations-Optionen beschrieben. Optionen, die nicht in der Beschreibung hier
auftauchen, sind bisher wirkunglos und noch nicht implementiert.

\section{Installations-Anleitung}

\subsection{System-Vorraussetzungen}

\begin{itemize}
\item Linux oder ein anderes Unix
\item Mindestens 15MB freier RAM
\item Genügend freier Festplattenspeicher für die Forums-Daten
\item Die GDOME-Bibliothek (erhältlich unter http://gdome2.cs.unibo.it/)
\item Die \texttt{iconv}-Bibliothek, unter Linux in der Regel schon installiert, bei FreeBSD muss sie nachinstalliert werden
\item Die \texttt{libwwww} (erhältlich unter http://www.w3.org/Library/)
\item Die \texttt{libpcre} (erhältlich unter http://www.pcre.org/)
\item POSIX Threads-Unterstützung (bei Linux seit Kernel 2.4 implementiert)
\item Die BerkeleyDB, mindestens Version 3 (erhältlich unter http://www.sleepycat.com/products/db.shtml)
\item Die \texttt{libidn} (erhältlich unter http://www.gnu.org/software/libidn/)
\item Die \texttt{libesmtp} (erhältlich unter http://www.stafford.uklinux.net/libesmtp/)
\item Perl in Version 5.6 oder höher
\end{itemize}

\subsection{Installations-Arten}
Es gibt seit Version 3 des Forums zwei Installationsarten: systemweit und Instanzinstallation. Bei einer systemweiten
Installation werden die Bibliotheken und Programme des Forums im System installiert. Danach müssen dann die CGI-Dateien
instanzabhängig entweder per \texttt{Alias}-Direktiven oder per symbolischen Links eingebunden werden. Der Vorteil dieser
Installationsweise ist der vergleichsweise geringe Aufwand bei weiteren Instanzen des Forums. So muss nicht mehr für jedes
Forum der Sourcecode neu übersetzt werden, sondern es reicht, das Forum einmal zu installieren und dann für die
verschiedenen Instanzen nur noch zu konfigurieren. Wenn Sie diese Installations-Art z. B. aufgrund fehlender Rechte nicht
wollen oder andere Gründe dagegeben haben, sollten Sie die Instanz-Installation wählen.

\subsection{Übersetzen des Foren-Sourcecode}
Zuerst sollten Sie sich den Sourcecode des Forums besorgen, den Sie auf http://wwwtech.de/ finden.
Das letzte Stable-Release ist dort immer verlinkt. Wenn Sie den Sourcecode heruntergeladen haben,
können Sie ihn mit diesem Befehl entpacken: \texttt{tar -xzf cforum-3*.tgz}. Dann wechseln Sie in
das richtige Verzeichnis: \texttt{cd cforum-3*}. Nun müssen Sie das \texttt{configure}-Script laufen
lassen. Dieses Script kennt verschiedene Parameter. Die wichtigsten werden hier aufgezählt und
erklärt:

\begin{description}
\item[--bindir]{
  Mit dieser Option wird das Verzeichnis angegeben, in welches die Foren-Programme installiert werden sollen. Das
  Default ist \texttt{/usr/local/bin/}
}
\item[--libdir]{
  Mit dieser Option geben Sie an, in welches Verzeichnis die Bibliotheken und Plugins des Classic Forum
  installiert werden sollen. Default ist \texttt{/usr/local/lib/}
}
\item[--sysconfdir]{
  Mit dieser Option wird das Verzeichnis angegeben, in welches die Konfigurations-Dateien der Foren-Programme
  installiert werden sollen. Default ist \texttt{/usr/local/etc/}.
}
\item[--localstatedir]{
  Mit dieser Option geben Sie das Daten-Verzeichnis des Classic Forum an. Default ist \texttt{/usr/local/var/}.
}
\item[--enable-shared-mem]{
  Mit dieser Option werden die Shared Memory-Funktionen des Classic Forum aktiviert. Näheres dazu im Abschnitt
  \textbf{Shared Memory}, Seite \pageref{shm}.
}
\item[--enable-sorting]{
  Mit dieser Option werden die Sortierungs-Funktionen des Classic Forum aktiviert. Näheres dazu im Abschnitt
  \textbf{Sortieren}, Seite \pageref{sort}.
}
\item[--with-socket-path]{Mit dieser Option wird angegeben, welchen Namen der Kommunikations-Socket tragen soll, z. B. \texttt{/tmp/cforum}.}
\item[--with-proto-file]{Mit dieser Option wird eine Protokoll-Datei angegeben, die protokolliert, wann welches Foren-Programm warum abgestürzt ist.}
\end{description}

Wenn Sie eine systemweite Installation machen wollen ist es nicht weiter notwendig irgendwelche Pfade anzupassen, da
sind die Default-Werte recht sinnvoll vorgegeben. Da müssen eventuell noch \texttt{--enable-shared-mem} und
\texttt{--enable-sorting} als Parameter übergeben werden, je nach Wunsch. Bei einer reinen Instanz-Installation
müssen Sie auf jeden Fall \texttt{--bindir}, \texttt{--libdir}, \texttt{--sysconfdir} und \texttt{localstatedir}
angeben. Ein Beispiel für den Aufruf des \texttt{configure}-Scripts für eine Instanz-Installation finden Sie hier:

\begin{verbatim}
CFLAGS='-O3 -fexpensive-optimizations -fomit-frame-pointer -pipe' \
./configure \
  --libdir=/home/ckruse/www/cforum/cgi-shared/lib/ \
  --bindir=/home/ckruse/www/cforum/cgi-bin/ \
  --sysconfdir=/home/ckruse/www/cforum/cgi-shared/config/ \
  --localstatedir=/home/ckruse/www/cforum/cgi-shared/data/ \
  --with-proto-file=/home/ckruse/www/cforum/cgi-shared/logs/proto.txt \
  --enable-shared-mem \
  --enable-sorting
\end{verbatim}

Nun können Sie den Kompilations-Prozess mit dem Befehl \texttt{make} in Gang setzen. \texttt{make install} installiert
nun die Dateien an den richtigen Platz, bei einer systemweiten Installation werden dazu \texttt{root}-Rechte benötigt.

Die Installation ist nun abgeschlossen. Weiter geht es mit der \textbf{Konfiguration des Classic Forums},
Seite \pageref{config}.

\section{Konfiguration des Classic Forums}
\label{config}

\subsection{Systemweite Installation: Vor-Konfiguration}
Bei einer systemweiten Installation ist es noch notwendig, die CGI-Scripte des Forums in das \texttt{cgi-bin}-Verzeichnis
zu linken. Am besten geht das mit folgendem Script:

\begin{verbatim}
for file in /usr/local/bin/fo_* do;
  ln -s \$file .
done
rm fo_server
\end{verbatim}

Dieses Script ist ein einfaches Shellscript, dass Sie per Cut-and-paste im \texttt{cgi-bin}-Verzeichnis einfach eingeben
können. Es legt für jedes \texttt{fo\_}-Programm in \texttt{/usr/local/bin/} einen symbolischen Link im aktuellen
Verzeichnis an. Eventuell müssen Sie den Pfad \texttt{/usr/local/bin} noch auf den von Ihnen gewählten Pfad anpassen.
Diesen Vorgang müssen Sie noch einmal wiederholen für das zugriffsgeschützte Verzeichnis des Forums, das in der Anleitung
unter \texttt{cgi-bin/user} gelagert ist.

\subsection{Instanz-Konfiguration}
Das Classic Forum wird über zwei Environment-Variablen und mehrere Konfigurations-Dateien konfiguriert. Die
Environment-Variablen, die benötigt werden, heissen \texttt{CF\_CONF\_DIR} und \texttt{CF\_FORUM\_NAME}. Der Inhalt von
\texttt{CF\_CONF\_DIR} beschreibt, wo die Konfigurationsdateien gelagert werden und \texttt{CF\_FORUM\_NAME} beschreibt
den Namen der Foren-Instanz. Es wird im Webserver also ein Modul benötigt, dass Environment-Variablen setzen kann, bei
Apache ist das \texttt{mod\_env} und ist standardmäßig installiert. Erstellen Sie also im \texttt{cgi-bin}-Verzeichnis
eine \texttt{.htaccess}-Datei mit etwa folgendem Inhalt:

\begin{verbatim}
SetEnv CF_CONF_DIR "/usr/local/etc/cforum/"
SetEnv CF_FORUM_NAME "FORUM1"
\end{verbatim}

Setzen Sie statt \texttt{/usr/local/etc/cforum/} Ihr eigenes Konfigurationsverzeichnis ein. In dem \texttt{cgi-bin}-Verzeichnis
benötigen Sie nun ein Unterverzeichnis, hier wird es \texttt{user} genannt. Sie können es mit \texttt{mkdir user} anlegen.
Hier legen Sie eine weitere \texttt{.htaccess}-Datei an, in dem Sie die Authentifizierungsmethode definieren. Bei einer
Authentifizierung über MySQL sähe das z. B. so aus:

\begin{verbatim}
AuthName "Classic Forum User View"
AuthType Basic

AuthMySQLCryptedPasswords off
AuthMySQLMD5Passwords off

AuthMySQLUser datenbankuser
AuthMySQLPassword datenbankpasswort
AuthMySQLDB cforum_auth
AuthMySQLUserTable users
AuthMySQLNameField uname
AuthMySQLPasswordField password
\end{verbatim}

Das Classic Forum unterstützt SQL-Datenbanken als Userbackend von Haus aus, so dass sich eine SQL-Datenbank zur Authentifizierung
anbieten würde.\\
\\
\fbox{\parbox{10cm}{\textbf{Vorsicht!} Einige Authentifizierungsmodule haben einen Fehler, so dass es bei Verwendung von
Keep-Alive-Verbindungen zu Problemen führen kann. Das äussert sich, dass z. B. sämtliche Browser der Gecko-Engine
Probleme mit dem CSS haben oder die HTTP-Header anzeigen. Sollten diese Probleme auftreten, können Sie das Problem umgehen
indem Sie folgende Direktive mit aufnehmen: \texttt{BrowserMatch .? nokeepalive}. Diese Direktive sorgt dafür, dass Keep-Alive
für \textbf{alle} Requests abgeschaltet wird. Das kann allerdings auch zu einem Performance-Problem führen!}}\\
\\

Jetzt fehlt eigentlich nur noch die Konfiguration des Forums selber. Dazu ist es ratsam (in der Regel allerdings nicht zwingend
notwendig) sich jede einzelne Konfigurationsdatei anzusehen und jede Option auf Ihre Richtigkeit zu überprüfen. In den folgenden
Kapiteln werden die meisten Konfigurationsdirektiven vorgestellt. Jedoch sollten Sie eigentlich auch selbsterklärend sein. Wie
auch immer, sind alle Konfigurationsdateien geprüft, muss noch die Datenbank-Datei für die (Fehler)meldungen erstellt werden. Das
kann ganz einfach mit dem folgenden Befehl geschehen:

\begin{verbatim}
cf-msgs2db.pl --message-file=/usr/local/etc/cforum/errormessages.de.txt --message-db=/var/lib/cforum/forum1_messages.db
\end{verbatim}

Haben Sie eine reine Instanz-Installation durchgeführt, müssen Sie den vollen Pfad zum Script angeben. Danach können
Sie den Forenserver mit folgendem Befehl starten:

\begin{verbatim}
fo_server -c /usr/local/etc/cforum/ -d
\end{verbatim}

Jetzt sollte das Forum automatisch laufen. Nun müssen Sie nur noch die Templates installieren. Beispiel-Templates finden Sie
im Download-Verzeichnis des Classic Forums (http://wwwtech.de/cforum/download/). Diese werden mit dem Script \texttt{cf-compile_templates.pl}
übersetzt:

\begin{verbatim}
cf-compile_templates.pl \
  --dir=/home/ckruse/cforum-templates/de/tpl_html4 \
  --name=html4 --install=/usr/local/etc/cforum/templates/forum1/ \
  --libdir=/usr/local/lib/cforum/ \
  --cforum-source=/home/ckruse/cforum-3/

cf-compile_templates.pl \
  --dir=/home/ckruse/cforum-templates/de/tpl_xhtml10 \
  --name=xhtml10 --install=/usr/local/etc/cforum/templates/forum1/ \
  --libdir=/usr/local/lib/cforum/ \
  --cforum-source=/home/ckruse/cforum-3/
\end{verbatim}

Hierfür brauchen Sie bei einer systemweiten Installation wiederum \texttt{root}-Rechte. Nun sollte es möglich sein, das Forum aufzurufen.

\section{Fehlersuche}

Zur Fehlersuche ist das Error-Log unabdingbar. Das Classic Forum ist eigentlich recht geschwätzig, so dass die Fehlersuche sich als
relativ einfach erweisen sollte. Bei auftretenden Fehlern sehen Sie zuerst in das Error-Log des Webservers. Wenn dort nichts hilfreiches
steht, schauen Sie ins Error-Log des Foren-Servers. Sollten Sie auch dort nicht fündig werden, gibt es die Möglichkeit die Foren-Programme
von der Shell aus zu starten:

\begin{verbatim}
export CF_CONF_DIR="/usr/local/etc/config/"
export CF_FORUM_NAME="FORUM1"
fo_view
\end{verbatim}

Die eventuellen Fehler-Meldungen sind von da aus sofort einsehbar. Sollte der Fehler nur in der Thread-Ansicht auftreten, müssen
noch weitere Environment-Variablen gesetzt werden:

\begin{verbatim}
export QUERY_STRING="t=1&m=2"
export REQUEST_METHOD="GET"
export CF_CONF_DIR="/usr/local/etc/config/"
export CF_FORUM_NAME="FORUM1"
/home/ckruse/www/cforum/cgi-bin/fo_view
\end{verbatim}

Sollten die Probleme immer noch nicht lösbar sein, können Sie in das Entwickler-Forum posten. Sie finden es unter
der URL \texttt{http://wwwtech.de/cforum/forum/}.

\section{Shared Memory}
\label{shm}

Die Shared-Memory-Unterstützung des Forums ist etwas wie ein Nachbrenner. Sämtliche Thread-Daten werden in einem
Shared-Memory-Segment gespeichert, so dass bei einem einfachen lesenden Zugriff auf die Foren-Daten nicht mehr mit
dem Server kommuniziert werden muss. Dadurch wird ein enormer Performance-Vorteil erreicht. Jedoch hat dieses Verfahren
auch Nachteile: wird ein neues Posting eingereicht werden die Foren-Daten vollständig in ein zweites Speichersegment
geschrieben. Danach wird eine Semaphore (eine Art Integer-Variable im System) umgesetzt, so dass von nun an die
Viewer-Programme auf das neue Speichersegment zugreifen. Das kann bei vielen schreibenden Zugriffen (also vielen neuen
Postings) dazu führen, dass sich die Darstellung einer Nachricht unter Umständen um einige Sekunden verzögert, was beim
Benutzer für Irritation sorgen kann. Weiterhin muss eventuell etwas an der System-Konfiguration geändert werden, da die
Größe der Shared-Memory-Segmente stark von der Anzahl der Postings abhängt. Stellen Sie den Archiver so ein, dass sehr
viele Postings in der Hauptdatei enthalten werden können, werden die Speichersegmente unter Umständen auch sehr gross.
Viele Unix-artige Systeme beschränken die Größe der Segmente jedoch, so dass diese Grenze erhöht werden muss.
Unter Linux ist dies mit einem einfachen \texttt{sysctl}-Befehl möglich:

\begin{verbatim}
sysctl kernel.shmall 1342177280
sysctl kernel.shmmax 1342177280
\end{verbatim}

Die Werte können Sie nach beliebien anpassen. Die meisten Distributionen bieten eine Datei wie \texttt{/etc/sysctl.conf}
an, in der Sie diese Variablen fest eintragen können. Unter FreeBSD ist jedoch etwas mehr Arbeit, da muss ein neuer
Kernel kompiliert werden mit folgenden Optionen:

\begin{verbatim}
options SYSVSHM
options SYSVSEM
options SHMMAXPGS=4096
\end{verbatim}

Die maximale Größe der Segmente wird durch \texttt{SHMMAXPGS} in Seiten angegeben. Sie sehen also, dass die Nutzung von
Shared Memory ein zweischneidiges Schwert sein kann.

\section{Locales}
\label{locale}

Als \textit{Locale} werden grob gesagt die Sprachdateien eines Unix-Systems bezeichnet. Sprachdateien helfen, die Arbeitsumgebung
des Benutzers zu lokalisieren. Die Locales sind in der Regel in \texttt{/usr/share/locale} gespeichert. Suchen Sie sich das richtige
Locale für ihre Sprache heraus, aber achten Sie darauf, dass es ein UTF-8-codiertes Locale ist (meist durch den Zusatz \texttt{.UTF-8}
oder \texttt{\_UTF-8} gekennzeichnet). Sollte das passende Locale nicht existieren, können sie es auch erstellen, dazu gibt es den
Befehl \texttt{localedef}. Um ein deutsches Locale in UTF-8-Kodierung zu erstellen, können Sie (als \texttt{root}) folgenden Befehl
verwenden:

\begin{verbatim}
cd /usr/share/i18n/locales
localedef -i de_DE -f UTF-8 de_DE.UTF-8
\end{verbatim}

\section{Sortieren}
\label{sort}

Seit Version 3 des Classic Forum ist es dem User möglich, Nachrichten abweichend von der globalen Standard-Sortierung des Classic
Forum sortieren zu lassen. Das bedeutet zweierlei: erstens muss die komplette Threadliste eingelesen werden und es kann nicht
mehr Threadweise gearbeitet werden. Dazu muss man sagen, dass das Forum bisher immer einen kompletten Thread aus der Threadliste
eingelesen hat, verarbeitet hat und dann ausgegeben hat, um dann mit dem nächsten Thread fortzufahren. Dieses Verfahren ist nun
nicht mehr möglich, weil die Liste umsortiert werden muss. Und zweitens müssen die Sortierungs-Algorithmen laufen. Die sind im
Standard-Sortierungsplugin zwar vom Aufwand O(ld n), also logarithmisch Abhängig von der Datenmenge, jedoch kostet auch das
Performance. Deshalb sollte sorgsam abgewogen werden, ob diese Funktionen aktiviert werden soll.

\section{Konfigurations-Dateien}

\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_default.conf}}
Diese Konfigurationsdatei ist die Haupt-Konfigurationsdatei des Classic Forums. Sie wird von allem
Programmen und Scripten geparsed und ausgewertet. Sie enthält lediglich globale
Konfigurations-Daten, die für alle Scripte notwendig sind.

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&TemplateMode\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Name des Standard-Themes\\
Beschreibung&Das Classic Forum ist \textit{themable}. Das bedeutet, dass Benutzer das Forum in verschiedenen Design-Ansichten betrachten können. Mit diesem Parameter wird der Name des Standard-Themes angegeben.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&XHTMLMode\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&yes oder no\\
Beschreibung&Diese Direktive legt fest, ob das Standard-Theme XHTML ist.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MessagePath\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zu den aktuellen Nachrichten-Dateien\\
Beschreibung&Diese Direktive legt fest, wo die Nachrichten-Dateien des Forums gespeichert werden sollen.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ArchivePath\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zu den Archiv-Dateien\\
Beschreibung&Diese Direktive legt fest, wo die Archiv-Dateien abgelegt werden sollen.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&SocketName\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zum Serversocket\\
Beschreibung&Dieser Parameter legt fest, wo der UNIX-Domain-Socket für das Forum angelegt werden soll.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ErrorTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zum Fehler-Template\\
Beschreibung&Diese Direktive legt das Standard-Template für Fehlermeldungen fest.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ThreadIndexFile\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zur Index-Datei der Thread-IDs\\
Beschreibung&Die Thread-Dateien des Forums werden indiziert, damit im Falle der Archivierung von Postings noch darauf verweisende Links automatisch an die richtige Archiv-URL weitergeleitet werden können.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&BaseURL\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Um verschiedene Links zu generieren benötigt das Forum verschiedene URLs. Dazu gehört auch die Basis-URL, die URL mit der Hauptseite des Forums für unangemeldete Benutzer.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&PostingURL\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese Direktive beschreibt ein URL-Schema zu Postings für unangemeldete Benutzer.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&UBaseURL\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese URL gibt die Basis-URL für angemeldete User an.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&UPostingURL\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese Direktive beschreibt ein URL-Schema zu Postings für unangemeldete Benutzer.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&VoteURL\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese URL beschreibt die Lage des Voting-Programms.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ArchivePostingURL\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese Direktive beschreibt ein URL-Template für Archiv-Postings. Wird eine solche URL aufgerufen, so wird der Thread in der Index-Datei nachgeschlagen und der User wird mit einem 301-Redirect an die richtige Position im Archiv umgeleitet.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ArchiveURL\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese Direktive beschreibt die Basis-URL für das Archiv.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&PostScript\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese Direktive beschreibt die Lage des Posting-Programms für unangemeldete Benutzer.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&UPostScript\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese Direktive beschreibt die Lage des Posting-Programms für angemeldete Benutzer.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&UserConfig\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Diese Direktive beschreibt die Lage des Konfigurationsscripts für die Benutzer-Konfiguration\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&UserRegister\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Beschreibt die Lage des Anmelde-Scripts für Benutzer\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&UserManagement\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&URL\\
Beschreibung&Beschreibt die Lage des Management-Scripts für Benutzer (z. B. zum abmelden des Accounts)\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&SharedMemIds\\
Typ&Pflicht wenn mit Shared-Memory-Support kompiliert\\
Parameter&3 systemweit eindeutige IDs\\
Beschreibung&Mit dieser Direktive werden die zwei IDs für das Shared-Memory-Segment definiert sowie eine ID für die Semaphore, die von den Shared-Memory-Algorithmen des Forums gebraucht werden. Sie müssen systemweit eindeutig sein!\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ExternCharset\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Characterset\\
Beschreibung&Hiermit wird der externe Charset des Forums definiert. Intern wird mit UTF-8 gearbeitet, aber zur externen Kommunikation kann auch ein anderer Charset benutzt werden. Es wird dann erwartet, dass alle Eingaben der User in diesem Charset oder in UTF-8 codiert sind.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&AuthMode\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Authentifizierungsmethode\\
Beschreibung&Diese Direktive beschreibt die Authentifizierungs-Methode, mit der das Forum arbeitet. Aktuell wird nur HTTP Authentification (``http'') unterstützt.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&DateLocale\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Locale\\
Beschreibung&Hiermit wird das Datums-``Locale'' des Forums definiert. Bzgl. der Locales schauen Sie ins Kapitel Locales, S. \pageref{locale}\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&Language\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Sprach-Name\\
Beschreibung&Hiermit wird die Sprache des Forums angegeben. Aktuell existiert leider nur eine deutsche Version.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MessagesDatabase\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zur Nachrichten-Datenbankdatei\\
Beschreibung&Hiermit muss die Lage der Nachrichten-Datenbank, in der die Fehlermeldungen und dergleichen definiert sind, angegeben werden. Diese Nachrichten-Datenbank muss vorher mit dem Script ``msgs2db.pl'' erstellt werden.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&Category\\
Typ&Optional\\
Parameter&Kategorie-Name\\
Beschreibung&Mit dieser Option können die Kategorien des Forums angegeben werden.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ConfigDirectory\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zum Basis-Verzeichnis für User-Konfigurationsdateien\\
Beschreibung&Hiermit wird angegeben, wo die Userkonfigurationen gespeichert werden sollen.\\
\end{tabular}

\subsection{Konfigurations-Datei \texttt{fo\_server.conf}}

Diese Konfigurations-Datei konfiguriert den Forums-Server. In ihr sind rein Server-spezifische
Einstellungen aufgehoben.\\
\\
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&AddFilter\\
Typ&Optional\\
Parameter&Vollständiger Pfad zum Plugin sowie Konfigurationsvariable (Modulname ohne Pfad und .so)\\
Beschreibung&Diese Direktive lädt ein Plugin in den Server.\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&SortThreads\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&1 oder 2, 1 für aufsteigend, 2 für absteigend\\
Beschreibung&Diese Direktive zeigt an, wie die Threadliste sortiert werden soll\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&SortMessages\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&1 oder 2, 1 für aufsteigend, 2 für absteigend\\
Beschreibung&Diese Direktive zeigt an, wie die Nachrichten innerhalb eines Threads sortiert werden sollen\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&RunArchiver\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Intervall in Sekunden, in denen der Archiver laufen soll\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt an, in welchem Intervall die Threads auf die Festplatte geschrieben werden sollen\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ErrorLog\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zur Errorlog-Datei\\
Beschreibung&Diese Direktive bestimmt, wo die Errorlog-Datei des Forums liegen soll\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&StdLog\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zur Log-Datei\\
Beschreibung&Diese Direktive bestimmt, wo die Standard-Logdatei des Forums liegen soll\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&PIDFile\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zur PID-Datei\\
Beschreibung&Diese Direktive bestimmt, wo die Datei liegen soll, die die Prozess-ID des Forum-Servers enthält\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MainFileMaxBytes\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Maximale Größe der Hauptdatei in Bytes\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt an, wie gross die Hauptdatei des Forums maximal werden darf, bevor der Archiver anspringt. Sie bezieht sich \textbf{nicht} auf die HTML-Daten und dergleichen, sondern ausschliesslich auf die Daten der Threads und Postings ohne HTML-Overhead.\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MainFileMaxPostings\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Maximale Anzahl Postings in der Hauptdatei\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt an, wieviele Postings maximal in der Hauptdatei sein dürfen, bevor der Archiver anspringt.\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MainFileMaxThreads\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Maximale Anzahl Threads in der Hauptdatei\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt an, wieviele Threads maximal in der Hauptdatei sein dürfen, bevor der Archiver anspringt.\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&AuthNames\\
Typ&Pflicht wenn Plugin geladen\\
Parameter&Pfad zur Datenbank-Datei\\
Beschreibung&Diese Direktive gehört zum Plugin \texttt{flt\_registerednames} und gibt an, wo die Datenbank-Datei für registrierte Benutzernamen liegen soll.\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ExternPort\\
Typ&Pflicht wenn Plugin geladen\\
Parameter&Portnummer\\
Beschreibung&Diese Direktive gehört zum Plugin \texttt{flt\_extern} und beschreibt, an welchem Port das Plugin lauschen soll.\\
\end{tabular}
\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ExternInterface\\
Typ&Optional\\
Parameter&Interface-Adresse\\
Beschreibung&Diese Direktive gehört zum Plugin \texttt{flt\_extern} und beschreibt, an welches Interface sich das Plugin binden soll. Ist diese Direktive nicht vorhanden, bindet es sich an alle Interfaces.\\
\end{tabular}

\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_arcview.conf}}
Diese Konfigurations-Datei konfiguriert den Forums-Archivviewer. Im wesentlichen sind das Angaben
von Templates und ansonsten nicht viel mehr.

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&AddFilter\\
Typ&Optional\\
Parameter&Vollständiger Pfad zum Plugin sowie Konfigurationsvariable (Modulname ohne Pfad und .so)\\
Beschreibung&Diese Direktive lädt ein Plugin\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&SortYearList\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Sortier-Reihenfolge, ``up'' oder ``down''\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt die Reihenfolge an, in der die Jahresliste sortiert werden soll.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&SortMonthList\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Sortier-Reihenfolge, ``up'' oder ``down''\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt die Reihenfolge an, in der die Monate sortiert werden sollen.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&QuotingChars\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Zeichenfolge\\
Beschreibung&Gibt die Standard-Zeichenfolge für die Kennzeichnung von Zitaten an.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&DateFormatList\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Datum-Formatangabe\\
Beschreibung&Gibt das Datumsformat für die Threadliste in einer Monatsansicht an.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&DateFormatViewList\\
Typ&Optional\\
Parameter&Datum-Formatangabe\\
Beschreibung&Gibt das Datumsformat für die Threadansicht an.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&EnableCache\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&``yes'' oder ``no''\\
Beschreibung&Gibt an, ob das Caching für den Archiv-Viewer aktiviert werden soll.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&CacheLevel\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Komprimierungslevel von 0-9\\
Beschreibung&Gibt an, wie stark der Cache komprimiert werden soll. 1 ist die niedrigste Komprimierungsstufe, 9 ist die Stärkste. 0 bedeutet, dass nicht komprimiert werden soll.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&CacheDir\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zum Basis-Verzeichnis für den Cache\\
Beschreibung&Gibt den Pfad an, wo die Cache-Dateien abgelegt werden sollen.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&FatalTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template an, mit dem fatale Fehler angezeigt werden sollen.
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&YearsTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template an, mit dem die Jahresliste angezeigt wird.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&YearListTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template-Snippet an, das benutzt wird, um einen Jahres-Eintrag in der Liste zu generieren.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MonthsTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template an, mit dem die Monats-Liste und die Thread-Liste angezeigt wird.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MonthsListTemplate\\
Typ&Optional\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template-Snippet an, das benutzt wird, um einen Monats-Eintrag in der Monatsliste zu generieren.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ThreadListMonthTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template-Snippet an, das benutzt wird, um einen Thread-Eintrag in der Threadliste zu generieren.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ThreadTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template an, das benutzt wird um einen Thread im Archiv anzuzeigen.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ThreadListTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template an, das benutzt wird, um einen Eintrag in der Thread-Liste für die Anzeige eines Threads zu generieren.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&PerThreadTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template an, mit dem eine Nachricht in der Thread-Ansicht generiert wird.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&UpDownTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Gibt das Template an, das benutzt wird, um einen ``Nachrichten-Trenner'' zu generieren.\\
\end{tabular}

\subsection{Konfigurationsdatei fo\_post.conf}

Diese Konfigurationsdatei enthält die Einstellungen für das Posting-Script.

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&PostingUrl\\
Typ&Optional\\
Parameter&URI\\
Beschreibung&Definiert ein Pattern, das benutzt wird um zu bestimmen, ob eine durch [link:] referenzierte URI eine Posting-URL ist.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&FieldConfig\\
Typ&Optional\\
Parameter&Feld-Name, maximale Länge, minimale Länge\\
Beschreibung&Definiert, wie ein durch das Posting-Formular übertragenes Feld validiert wird. Der erste Parameter gibt den Namen des Felds an, der zweite Parameter gibt die maximale Länge des Feldes an und der dritte Parameter gibt die minimale Länge des Feldes an.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&FieldNeeded\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Feld-Name\\
Beschreibung&Gibt ein Feld an, dass zwangsläufig übermittelt werden muss.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&AddPlugin\\
Typ&Optional\\
Parameter&Plugin-Name\\
Beschreibung&Diese Direktive lädt ein Plugin. Das Namensmuster ist ``Plugin::Name''\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&Image\\
Typ&Optional\\
Parameter&Name der Nachricht, URI zum Bild, alt-Text\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt [msg:]-Einträge an. Der erste Parameter ist der Name des Eintrags, der zweite Parameter gibt die URI zum Bild an und der dritte Parameter gibt den alt-Text an.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ThreadTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt das Template an, das benutzt wird, um einen Posting-Vorgang (annehmen der Nachricht, eventuelle nicht-fatale Fehlermeldungen, Vorschau, ...) zu bearbeiten.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&FatalTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt das Template an, das für fatale Fehler benutzt wird.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&OkTemplate\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt das Template an, dass für die Bestätigungs-Seite nach einem Posting-Vorgang benutzt wird.\\
\end{tabular}


\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_userconf.conf}}

Diese Konfigurationsdatei wird benutzt, um das Userkonfigurationsprogramm zu konfigurieren.

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&AddModule\\
Typ&Optional\\
Parameter&Plugin-Name\\
Beschreibung&Diese Direktive lädt ein Plugin. Das Namensschema ist ``Plugins::Name''\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MinLength\\
Typ&Optional\\
Parameter&Feldname und minimale Länge\\
Beschreibung&Diese Direktive validiert ein übermitteltes Feld. Der erste Parameter gibt den Namen des Feldes an, der zweite Parameter gibt die minimale Länge an.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MaxLength\\
Typ&Optional\\
Parameter&Feldname und maximale Länge\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt die maximale Länge eines übermittelten Feldes an. Der erste Parameter gibt den Namen des Feldes an, der zweite Parameter die maximale Länge.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MinVal\\
Typ&Optional\\
Parameter&Feldname und minimalen Wert\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt den minimalen Wert für ein übermitteltes Feld an. Erster Parameter: Feldname, zweiter Parameter: minimaler Wert.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&MaxVal\\
Typ&Optional\\
Parameter&Feldname und maximalen Wert\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt den maximalen Wert für ein übermitteltes Feld an. Erster Parameter: Feldname, zweiter Parameter: maximaler Wert.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ModuleConfig\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Pfad zur Beschreibungsdatei für die Konfigurationsdirektiven\\
Beschreibung&Diese Direktive gibt den Pfad zur XML-Datei an, aus der die möglichen Konfigurationsdirektiven gelesen werden.\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&FromUntilFormat\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&\\
Beschreibung&\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&Edit\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&EditEntry\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&SectEntry\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&PageEntry\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&EditOk\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&UpDown\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&\\
\end{tabular}

\begin{tabular}{l|p{10cm}}
Name&ViewSettings\\
Typ&Pflicht\\
Parameter&Template-Pfad\\
Beschreibung&\\
\end{tabular}


\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_view.conf}}

\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_xmlrpc.conf}}

\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_default.conf}}

\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_server.conf}}

\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_usermanagement.conf}}

\subsection{Konfigurationsdatei \texttt{fo\_vote.conf}}


\end{document}

